我的書房爆出醜聞！

一睇就知毒撚嚟

書界收賣佬

問題響邊

又一年

首先FYI 條友本身開二手書店
第二 你明唔明漂書活動/換書/自由定價活動嘅意義係咩？

有咩野爆

出晒名啦一早

都唔係爆出架啦，條友俾人話好多年，
以往九龍地書節年年見到佢兩日都拖喼去攞d漂書賣，仲未計其他衰野...
都係個句啦，咁樣唔犯法，不過「食相十分難看」，
但佢多人幫襯到可以開分店，好心唔好再幫襯佢，佢d書又唔係特別平同特別齊

舊聞啦

有些事不吐不快，可能講錯 ，請見諒， 希望所有在網絡上嘅傳言一次過清 理。
致偏見范生及每一位仍然選擇留下的你，
今日facebook少咗100個like， 昨日在偏見買書， 原本揀咗幾十本，但越揀越多，最後揀了152本，繁體簡體英文都有，付款3000元。 事後他們出post， 寫到我用很低價錢買書, 自問價格不算低。應該說是第一次去其他書店買咁多書。給了你3000元是否令你蝕了很多錢， 如果你真的覺得蝕了很多錢，請你給回3000元給我，立即來我舖頭搬走你的書。 我做了五年，收了無數書，主要收文史哲人文社科的書， 雖不敢說我收書價全港最高，但應合理。 如果那個物主拿700本文史哲人文學科的 書到我店出售， 我給六七千元也絕對沒有問題， 應說可以更高。 不要說我賤價買書 。第一次去其他鋪頭買書買到咁唔開心。范生，認識你四五年， 這四五年來平時你來我店買書也買不少，你轉售賺錢時我有沒有開post講你？ 近期每次到我書店買書都見你在 whatsapp群組或wechat群組問過你的客要不要才買，有人覆實你才買 。這幾年來你也買了不少初版董橋和黃碧雲 ， 相信他們大部分也已經在大陸了。真的很後悔賣了黃碧雲揚眉女子初版給你轉售給大陸人( 從老總書房得知)， 有時我情願本書賣給香港人留返本書喺香港。
我從來都唔會賣書上大陸， 因為我覺得只要本書仍然在香港，10年20年30年之後我哋喺香港嘅書店都可能收得返這本書， 這本在香港嘅絕版書仍會在香港流通 ，但係你賣咗上大陸的話， 香港就少一本絕版書 。這五年來我一本書也沒有寄上大陸。其他行家來我店買書後賣上大陸我無權過問， 但我一本也未賣過上大陸， 我也懶得去郵局秤。 你買黃碧雲之後， 事隔兩三四日一樣有香港客願意出更高價錢買。 不要以為那些絕版書我要靠你才賣得出。 不要以為你出的價是最高的價 。就算你不來買書， 最多我賺少啲 ， 或者買遲些才賣得出 。 有時諗我情願畀佣金蘇生賺，攞去新亞拍賣都不想再賣給你攞去炒上大陸。 我下星期都有兩三包舊版武俠小說 ， 既然你買得咁不滿意，請你也不要再來， 最怕人買書買到黑口黑面，又要入貨又唔想畀錢我賺。 你來我店買書也一樣次次講價。
回想開店五年來，每年也收幾萬本書，這五年來出售的書也總共超過十萬本。 自問收書價格合理， 否則冇人拿書來給我 ，送贈的除外。你出post說我價格低 , 令所有人都覺得我賤價買書欺騙你一樣 ，我留言說給了你三千元，你立即刪除我嘅留言， 令所有人覺得我真的用很低賤嘅價錢同你買。
我店收書， 值錢的書自然會用高價收 ，普通小說不要怪我不收， 因為真的賣不出。 賈生的清版民國版的線裝書我也是幾千蚊一套向他買， 我幫他賣曬他手上嘅線裝書， 七三分帳後幫他收返十幾廿萬 ，雖然他說用幾十萬買回來 ， 但我少客買亦冇能力幫佢炒高一倍。 幫收返十幾萬都算係有交代。 英文哲學書我入貨價都平均60蚊一本同賈生買. 這兩三年我也向賈生買了近二三千本的英文哲學書. 賈生會睇留言，以上所講他可做證。
小弟有書本囤積症以及購物狂， 明明已有的書都忍唔住買多一本，有時明知少客人買，但自己欣賞嘅作者都會忍不住手買多本。 開店五年來，收書已變成為習慣 ，只要有一日冇書收周身囉囉攣。 就算眼前有很多書但我仍覺得冇書睇。 我諗就算我明天結業今日也照樣會去收書。我只趁著假期冇人約上門收書我才會去其他書店買書， 估唔到會發生啲咁嘅事。
經常收到顧客投訴書店太迫，但書店租高昂， 三間舖加埋月租十五萬， 經常有客人叫我開第四間舖放好d書但實在沒有能力租第四間舖。 我也想我的書店可以像誠品一樣放得整整齊齊。 回想求學過程，自己文理工商的科目都讀過 。我心目中嘅理想書店，是一間包羅萬有的書店，人無論要找什麼書都可以找到，所以我才四出收書。
不要怪我炒書，我做零售小生意都是低買高賣賺個差價。有時靠售出高價書才能cover低價書及賣不出嘅書嘅成本。 我們不像慈善團體一樣沒有租金負擔。 我請的員工也不是義工，我也一樣有出糧嘅負擔。
睇返啲留言，覺得最好笑是連steve lo 都批評我炒書，冇錯你真的有資格批評我，因為我放上群組賣的書真的不夠你多。steve lo 你唔使開心住, 我知道你睇我仆街最開心， 少隻香爐少隻鬼 ， 我都佩服你因為你係少數能快手過我嘅人 ,但佢遲早一日知道你炒賣香港文化歷史嘅書，佢一樣都會出post講你影埋你相添呀(記得帶口罩)， 你去到佢度買書記得比多d錢唔好好似來我度買書咁樣逐本講價,。(行內人明嘅自然明我講緊咩). 香港史香港文化的書你都不用再來我度買， 要入貨請去其他書店 ，我也最怕人逐本講價 ，本本都要平十蚊廿蚊 ，亦明知你能夠在群組中雙倍賣出。 那些香港史香港文化的書我也是要成本買入，我亦不是一定要靠你買才賣得出。 不要再說幫朋友搵書，我也幫近兩萬人找書。
經過此事，我已決定繼續努力打造自己理想中的書店 。 我希望將來能夠將有能力租一間特大舖位 ，將三間店結合返做一間 ， 不用客人走嚟走去。 不過到時真的無法想像搬運工程會是何等艱巨。
在此，真心多謝曾經免費送書，買書和賣書給我店的客人。 衷心多謝每一位仍然選擇留低的你。

唔幫襯佢可以幫襯邊間?(最好黃)

其實定價再俾個收銀決定收幾錢會唔會ok 啲

係自由定價
但人地租金人工都係錢
不過我相信有人喺依啲場合
真係會1蚊買一本書

憑自己實力真金白銀買再憑自己實力賣

咁其實仲係唔係自由定價
雖然我都唔會想個機制比人濫用
但咁樣又好似違反原意
使到咁不如乾脆定價出售好啲

大把啦
書展有啲書斷斤計咁濟
年年都有家長成喼買返去睇得哂兩三本都偷笑

根本香港唔岩玩自由定價

係華人地區都唔適合

其實已經比人唱咗好多年
所有舊書義賣活動都會見到佢拖喼掃書
但你有你唱
佢有佢繼續發大財開分店
因為做舊書義賣嘅好多都係大集團（太古，宣明會）唔會理你舊書界點運作
而好多幫襯我的書房嘅人又唔知老闆啲事蹟

唔講以為佢$1買左十本書

呢句真
台灣都應該會俾人玩爛

其實自由定價/免費贈書等加多句，每人限最多十本/廿本，咁咪可以防止有d人太倡狂
又可以達至其他人都有足夠機會買到

呢啲 post 永遠有人包拗頸
咩自由定價就點都冇錯
但又話香港人質素差唔岩玩自由定價

而家咪屌啲人質素差劣幣驅逐良幣

電車？

原意上啲書唔係for你一批批收再拎去商業市場轉售牟利咁樣囉

一早知啦
呢間野開左3間分店
逢有義賣漂書佢都拉幾個gip去收

佢係收左幾多寶藏既
但迫到間鋪似貨倉

呢段野長篇大論 都係冇應到佢去漂書活動拎書賣

佢本人有回應
承認有拎漂書轉售

呢樣先係最令人不齒佢呀麻其他當佢講岩都兜唔到呢樣啦

衰左就衰左 講乜都好 老細都係錯 有乜好拗?
睇 fb comment 嘅人係為左盲撐老細 又屌人自由定價 又屌人漂書 又屌人理想化 仲衰到話人文學綜援

有人係下面問佢呢條問題，佢答咗有

答咗有，但又冇道歉，又唔係講理由話咁做自己岩
咪即係回避問題

對付垃圾人,就要用垃圾方法, 好正常

fb 有班人似乎係本身唔妥某啲漂書搞手 先係度包拗頸

其實講到會發大財
真心想知最少賺到幾多？

利申：將漂書出去賣依一點，我的書店老細有錯，唔會撐，但唔覺得會係一個發大財嘅生意⋯⋯

可能老細請左 PR 公司為佢護航

咁有錢請 PR 就唔信

不過純粹記得以前有個文壇中人出 post 鬧過書店老闆
而"文學綜援"一詞應該係諷刺個位文人

辛苦錢你比佢賺啦屌
反正冇呢D人去大量掃, D 書咪又係大量冇人要拎晒去丟

佢係衰到次次去慈善團體搞嘅義賣 一喼喼咁掃書走 搞到啲人無哂書睇

面斥不雅lo
有無睇黃子華架

如果事屬實的話，我唔接受
自由定價的意思係俾讀者群用較便宜的價錢去買賣書本，推廣閱讀及自用係首要目標，但同時要讀者自我約束
但個老闆就用個機會去低買高賣
都係個句，凡親有中國人的地方，只要係做生意，有財路，就喺合法範圍賺到盡

又係呢啲懶係識經濟理論嘅人出嚟講呢啲所謂經濟道理 其實佢咁用濫用漂書同自由訂價 壟斷某啲書去佢間書店 係剝削左愛書人嘅交易市場 真係用經濟學去睇 應該要阻止呢啲破壞市場操作嘅人！

老闆承認佢有做呢啲衰野 但覺得俾足錢佢就係啱 而且大把人仲去盲撐 真係自己蝕底都唔知

好多搞自由訂價手作/二手物品既朋友，咁既情況真係好少出現，因為少數人玩爛規矩，講到全香港人都質素差

講真，二手書店喺呢個文化沙漠做係難嘅，而且可敬，我去買一兩本書冇問題，但我唔會合理化用自由定價檔攤去低買高賣呢個行為你如果話生意難做，咁你執咗佢啦，冇人迫你開舖，唔好講到開二手書店好偉大

之前喺fb都見過有人話佢會拎漂書站啲書去賣

通常都冷冷清清, D書推完出黎又推返晒上車走嫁啦
如果經完佢手D 書真係出到去, 咁點都好過D 書一味開箱>入箱>開箱Loop

見到一定要阻止

睇到E個留言都唔洗再睇落去XD
#老師又中

其實不如整個最低定價十蚊啦
對普通人冇乜影響
啲仆街成本變十倍

睇到有留言話多謝老闆咁做, 令佢有得去佢鋪頭尋寶 (咁上下意思)

jm9

其實漂書/自由定價個理念係點，
有無人可以介紹下。只要拎返嚟本書係非牟利用途就符合？建議下次可以加返。

睇到呢啲 comment 真心覺得嗰班人 on 99

嚮資本主義社會搞d違反資本主義既商業行為衰左然後話個社會同d人無得救

真係好多人唔知道呢條友啲惡行

係咪TOP商場頂樓果間
我好怕自由定價
都係prefer明碼實價

佢根本答唔到咁點解佢一開始就唔去偏見書房尋寶

唔係店主影 店主本人出post話唔介意
只係我的書房被人講咗好多年 今次又被人影到

呢啲係讀書讀上腦的例子
用普通商舖黎形容自由定價書店已經不合理，後者個定價唔係根據自由市場甚麼供求水平而定，係依賴讀者的自行約束，如果到頭來要個書店去限最低售價，咁根本同自由定價書店的原意相違背
個二手書店老闆好明顯係利用便利和冇規則呢個漏洞去賺錢

假自由撚

佢讀經濟多過你食飯啦傻閪

你講嘅野自己都自相矛盾

出埋偏見書房個post

睇留言一開始係出價1000買152本書，最後加到3000偏見先接受

我點樣自相矛盾

1. 依個post只係講自由訂價，無講漂書
2. 二手書店收書，其實都係幫緊本書流通，書籍俾愛書人發現的機會其實無減低到。

我又唔明消費者點解要站係商戶既角度諗
單個消費者商戶之間本來就係零和遊戲
如果唔想冒險就唔好做自由定價

自行約束又係咪自由定價
自己唔set規則又話人用漏洞
蠢人笑人讀書上腦 笑死

慈善團體義賣我認為還可以接受
但而家佢係去另一間二手書店掃貨

就算係自用都仆街啦，一個人掃哂啲書走

呢個情況同你俾左錢去食自助餐差唔多
你唔係以為俾左錢就可以攞哂岀面所有野食掛？
當然規則無限你點拎但咁樣做就好樣衰
只會係無文化既人先會覺無問題囉
自由定價本來就係吸引人去睇書唔洗俾貴書錢
屌你你買哂人啲書走去低買高賣做法好樣衰好無文化成個大陸貪便宜心態

My Little Airport有一首歌叫「去信和賣碟」，歌詞教人賣唱片要先將高價值嘅唱片逐張逐張賣，賣唔去嘅先用一個價錢將餘下的碟打包出售。

賣碟如此，賣書都係一樣。高價值嘅嘢就唔好撈埋其他低價值嘅嘢嚟賣，高價值嘅書根本唔應該用「自由定價」的方式出售。 如果啲書擺幾年都賣唔去，就唔好怪人低價收走。

到你再過多兩年
差不多三十歲的某天
你會去最後一次二手唱片店
賣去過往十數年
買落的幾百張唱片
這個時候你要賣得有技巧一點
技巧是要知道有兩種唱片店
一種是每張碟報不同價錢
一種是一個價錢報一堆唱片
你要以第一種店為先
它不會收下所有唱片
餘下的就再賣去第二種店

唔係應該相反咩?
去慈善團體拎比較卜街, 因為團體可能想送比D 真係冇能力買書既人
但係我上面講左啦, 本身就冷冷清清, 佢去拎問題真係唔大..

二手書店就完全冇可能有問題
你自己都係做緊生意,佢睇得出呢本書值錢,佢賣得出高價係佢叻
你自己唔花時間去幫D書定價, 連10/20/30/40 咁樣既大類都唔分下
到人地花時間簡完書, 埋去比錢你先係到抬價
點睇都係"另一間書店"卜街D WO

呢啲冇話啱唔啱
你就算古董同賣畫都係咁
拍賣行A 去拍賣行B 執貨
然後發覺當中有好嘢自己拍賣返出去, 都唔係乜稀奇事
同埋你哋又唔諗下,
老闆花自己時間去揀書去搬運去存倉
如果眼光唔好10本有9本都死貨, 其實佢一樣係會自己硬食返個COST,
唔明有乜好鬧
如果講乜原意係想多啲人睇多啲書
我只可以話咁就唔好玩乜自由價格,
全部送哂去孤兒院中小學算數, 仲幫到人
否則老實講我自己都去過呢啲地方,
通常啲人都係睇多過買, 好多書响到輪迴幾年都冇人要,
攪啲乜自由價格純粹偽文青玩意自己開心覺得好有意義

幾時整多 d econ片

正經收書無問題嘅 但佢係逢有義賣場就去掃貨 就係減低書籍俾愛書人發現嘅機會

你呢句‘自行約束又係咪自由定價’冇咩意思
自行約束係公民社會內市民對自己的行為應該有自省，今次事件即係讀者去自由定價書店買書，就應該自省，唔好用黎當係賺錢機會
自由定價係形容緊個書店賣書個方式
兩樣野黎，你放埋一齊做咩
我上面段說話係回應Facebook 段說話，唔應該用經濟理論去套落自由書店，我咪就係話個老闆唔應該用漏洞去賺錢囉，人地冇set規矩啫，你咁做都唔啱
咁你又兜個圈話番人唔set規矩，你都唔係喺同一個context黎討山論

何謂自由？
自由就係你想賣咩價錢你就可以賣咩價錢
佢想用咩價買就咩價買
當你因為你自己嘅express omission冇咗the first part淨係得返the latter
點解佢就冇咗自由？
this is 自由社會?

ok, 你話佢defy咗個purpose
但係個purpose不嬲都淨係話將啲書攞出嚟賣/分享，hence 如果你唔想人resell嘅話你可以唔拎啲書出嚟or 唔再自由定價

第二你覺得佢咁樣做好cheap但係你有冇諗過平時你買啲嘢全部都係低買高賣
佢只係尋找低成本嘅書 1.做廢物回收 2. 支持佢嘅生計 3.maintain大家對睇書嘅樂趣

啲書個個人都可以用低價購入
點解因為佢resell所以就要佢畀多一倍價錢
定係你只係妒忌佢識做生意

佢根本唔損害任何人嘅利益
咁佢resell又有咩問題呀
just because he is making a profit?

我真心唔知道自由定價的原意係「吸引人去睇書唔洗俾貴書錢」。
我仲以為自由定價的原意係「消費者覺得本書值幾多就俾幾多」。

依個原意係書店老闆定係第一個諗到自由定價嘅人訂出嚟？點解人人都要跟依個原意？如果唔同人對自由定價的原意有唔同睇法咁點算？

佢個心態就係有俾錢就大哂 我有本事你奈我唔何 咁先係乞人憎

終於有個正常人

留名睇ching撚狗

書蟲系度嗎？

唔知點解諗起佢哋

我諗自由定價都要係互相尊重既情況下進行
當然一本兩本你岀價低我覺得好合理
賺少一兩本既錢去等其他願意俾高啲既人cover翻
但當你去到過百本既時候已經唔會cover到
呢啲事其實係一件倫理道德既問題
佢的確係有俾錢佢可以咁做
但合唔合理又係另一回事
我以自助餐做例子都係想講岀
你可以咁做但其本上都唔會有人咁做因為好多野都要互相尊重先會進行到

義賣活動、自由定價依啲嘢已經運作咗好多好多年，唔會今時今日先發現原來有人會「濫用」。
如果唔鍾意有人用自由定價嘅書嚟牟利，應該一開始講明唔歡迎有人用嚟賺錢啦。

同埋書籍俾愛書人發現嘅機會都唔一定低咗。二手書店店主去哂咁多個義賣活動收集書籍，愛書人去二手書店反而會容易啲發現書籍。唔係個個愛書人都咁得閒去義賣活動。

中學時期開始幫襯我的書房，南豐鋪時期老闆經常比我用$20-50買一堆書

啲人成日講經濟理論 資本主義社會任何交易都係互相尊重 喺互信情況下進行 不道德交易同支那流岷外交有咩分別？

或者唔係大財
只係香港既出版相關行業近年係一年比一年難捱，而呢位係慈善漂書活動掃到可以連開新鋪，令人側目

啲書亂過貨倉
唔講以為係垃圾，準備丟

所以有一日佢自己咁樣玩串左個party到最後都係大家攬住一齊收皮

你比人自由定價
人地覺得值一千蚊
你作為賣家覺得唔止一千蚊
咁點解唔一開始就講你心目中既價位出黎要人估估下
最好笑係個價唔岩比人講到冇道德

所以就係我上面所講啲人用經濟理論套落自由定價書店根本係唔合理，又要話咩set規矩，根本係兩個層面黎
就正如班手足公民抗命，去裝修，但班藍絲就一口咬定，破壞商鋪，犯法就係犯法，根本係兩個context

1. 「自由定價」情況之下，竟然會出現賣方唔想放嘅價位，即係賣方本來就預咗買方會因為「唔好意思俾太少」或者「唔識價」嘅原因，而俾多咗錢，從而收回成本，甚至賺錢。咁即係唔係真正嘅「自由定價」。

2. 賣方知道買方原來都係行家，識揀好書，而且每次都大手掃貨再轉售，所以唔想平賣俾佢。假設買方真係一個書痴，純粹鍾意買書，賣方又係唔係會平放俾佢？我傾向覺得都唔會囉

根本賣方就接受唔到「自由定價」帶來嘅缺點，咁就唔好搞啦，好明顯佢係想文青散客俾多少少錢而賺錢，我覺得做生意賺錢無問題，但用錯方法又屌鳩人就無謂

想買平書有無其他介紹?

或者咁講，去得二手書店嘅人嘅自我要求都比普通人高，所以特別接受唔到店主咁做
因為店主咁做，而啲為理念而買二手書嘅人就違反左佢地本身去買二手書嘅原意

咪講左數量少係無問題
但掃到百幾二百本你又覺得合理？
你食自助餐格離個人攞哂岀面所有野食你又會唔會覺得合理？
佢都無錯佢都有俾錢架喎
呢個就倫理道德問題每個人都有自己睇法
係我角度就量少就無問題量多就唔合理啦

都幾撚仆街
數百幾本仲唔top佢
明知轉售

唔係自由定價咩？

自由定價某程度上已經假設左有某啲互信機制 雖然我唔認同係可以大規模運行 但喺呢件事上面 都無一個理由可以合理化呢個老闆嘅行為 仆街就梗 無野好拗
我的書房啲書亂到你唔信 佢自己都一間變三間就係因為太多書 最後只係令愛書人更搵唔到書
PS 經濟理論入面有好多係講商業道德行為 呢家已經好多新理論可以參考

個比喻有啲問題，同今次爭議不能完全相提並論。
食自助餐你係餐廳規定限時內食得哂，每次攞好多野食返枱其實無問題，你唔俾我大胃王？

公共知識學者 Michael Sandel 喺 “What Money Can’t Buy” 最尾講過
的確有好多嘢可以用「錢」或者「自由市場」去計算或者衡量
但係歸根究底人類要思考嘅
與其係交易或者商業運作係唔係道德
更加要思考到底我地想過一種點樣嘅生活

呢間書店以文史哲二手書為主打
係咪應該為文化界以至文學推廣行多步
Instead of 聚焦喺個人私利 private benefit 呢？

假如我地 formulate 第二個情況
Let say 有在學手足自己賣 DIY 手作
有人一次過俾 3000 蚊喺市集買 100 件 (30 @) 耳環
跟住即刻用 80 蚊賣翻出去
呼籲大家支援黃色經濟圈
但係筆錢又自己袋
咁樣點樣令人信服呢？
除非你好似班 monkeypore 細路咁
Well, we make money through “buy low sell high”
And make $200,000 a month ...

況且我的書房又係咪真係幫助二手書有效流轉？
我又唔多認同
唔計佢哋間舖長年唔執位
啲書堆到山咁，裏面仲成日夾雜啲劣質簡體書
更大鑊嘅係根本佢哋就唔識貨
有次經過打算當巡超市咁
見到本梁款《文化拉扯》
用 critical perspectives 講香港 90 年代社會
佢哋竟然賣 10 蚊本
As a consumer 消費者我緊係開心啦
但係咁樣真係建立到一個健康嘅二手書 ecosystem？

Outlier 嘅理論絕對喺好深入準確
但係呢啲 theory 係咪次次啱用？
我會話有啲嘢喺 money can’t buy

咩叫原意？
如果不溝咪唔好自由定價
佢頂多叫做cheap 但佢有做錯咩

其實用自由訂價又要怨。成個怨婦咁。。

其實賣方亦有權拒絕賣書俾佢，你賣俾佢個刻即係同意左個交易，事後再道德審判其實都好有問題。

講吓自助餐啦：
1. 如果有人自助餐拎勁多嘢食又食唔哂，我會鬧佢浪費食物。
2. 如果有人拎哂所有生蠔(高價值食物)，搞到其他客人無得食生蠔，我都會鬧佢自私。
3. 如果有人拎勁多食物又食得哂，又未至於搞到其他客人無得食，我唔會鬧佢。

講返書店啦：
4. 書店的空間有限，我的書房唔可能無限量收書。如果佢收返嚟書賣得出，等於一個人食自助餐食哂啲食物，我唔會鬧佢。相反，萬一我的書房將啲書送去堆填區，我就會鬧佢啦。
5. 其實好多舊書的價值都好低，喺二手書店擺幾年都未必有人買。你地以為愛書人俾人搶哂啲高價值嘅書好慘，但其實啲書可能送都無人要。珍惜依啲書嘅愛書人存唔存在都成問題。等於有人喺自助餐瘋狂食麵包，其他食客都未必會反感。
6. 自助餐會對高價值食物制訂規矩，例如每人每次只可以拎兩隻生蠔。而低價值食物就唔會制訂規矩，例如麵包、炒飯就任你拎。「自由定價」依樣嘢玩咗咁多年，書店都唔會制訂規矩去限制牟利、限制數量、限制價格。我相信偏見書房日後仍然唔會制訂規矩。

你可以攞架有邊條限制你唔可以攞哂？
但樣唔樣衰就另一件事
無話岩同錯呢d係倫理道德既睇法
只係呢d有無人咁做就自行判斷啦

所以咪話 錢就由佢咁賺 又冇人理佢
大佬咁樣都開到分店呀 即係賺好多啦
咁樣既情況下又點會理書展
漂賣個意義 邊個嫌錢腥架

其實好多野都要基於互相尊重
唔係話佢無限制你就可以做到好誇張
換著係你既角度你都唔會想每次有人搶哂全部or大部份既野
至於岩錯部分的確無錯佢跟足規矩去玩
但合唔合理就另一件事
不過當你做到咁樣樣既時候好多時都變左大家攬炒
就好似m記既d野咁以前任擺岀面你拎
但到最後玩串左個party咪大家無得咁樣拎仲要泰式辣醬要加錢囉
又唔見外國d人玩到咁樣？
好多野都要係互相尊重底下

自由訂價我覺得原意係比啲鐘意睇書既人用平價購入自用，所以用1蚊買其實無問題。但樓主果個人係賤價大量買入變賣，賺取利潤，買完轉個頭賣返比人做生意，係利用左人地自由訂價既好意囉。唔係話唔得既，只係無乜道德同埋好撚自私姐。
不過咁講，其實個店員見佢咁大量買，都可以問佢係咩用途，甚至拒賣。

1. 人地賣文史哲書籍你就覺得人地唔應該賺到盡。依種諗法係懲罰緊賣文哲史書店，本身二手書店已經難做，佢唔賺盡啲可能一早執咗啦。
2. 人地賣得平你又鬧人唔識貨，可能人地賣得平係為咗推廣文化界呢？你嫌平咪「自由定價」俾多啲錢當tips囉。
3. 根本好多書無論擺喺偏見書房定我的書房都好難賣得出，一本書擺幾年都無人問津係好正常，所以我的書房啲書先會堆到咁高。

$1200 152本書其實我覺得唔誇張，更何況最後我的書房店主俾咗$3000。根本啲書就係擺喺邊間書店都擺幾年都未必有人要。

如果書店真心想多啲愛書人接觸到書，買到心頭好，加少少規則亦未嘗不可，例如每次買十本，甚至唔俾行家嚟搵食。我覺得呢個俾賣方可以做嘅嘢，而唔係提完價，賣埋再出post屌鳩買家

咁當然今次件事買家係行家，有搵食之嫌，但若果係孤寒書痴又點？係咪又咁對佢？

用自助餐比喻我覺得唔適合，但暫時未諗到例子，姑且照用：即係如果有個大胃王真係食得窮你，唔通餐廳即場加價，再影鳩佢大頭擺上網屌鳩佢咩？

你一定係中國人

屌你係咪文盲啊我講係合唔合理啊錯乜撚啊
我都講佢無錯喎

下次發生咁既事唔好覺得唔合理記得去屌酒店唔俾你飽飯食

1. 賺到盡 /=/ 用呢啲方法攞書賣。你咁講嘅 global apparel companies 係印度孟加拉唔理 industry standard 去剝削勞工都無問題，因為 fast fashion 個 profit margin 好低

2. 假如買家可以俾 50 蚊嘅，賣 50 蚊緊係好過 10 蚊。呢個係 Economics 101，你無理由唔知。

3. 真心愛書嘅人點會由得啲書亂咁擺？你睇下其他二手書店或者有二手書賣嘅鋪頭。你講得呢句我覺得你根本唔熟二手書市場

由$1200加到$3000

推

個店主好有問題喎又話自由定價
咁而家人地又唔係冇比錢,肉赤咪咪撚放出黎賣囉店主

真人版巨商

開名未？

我邊忽話佢地有錯啊你係咪真係文盲到咁？
我咪話左呢個係倫理道德問題
姐係一次過低買高賣就唔肉酸？
再講呢堆大陸人都係俾足錢架喎但係點解你話佢地肉酸先？
你沖岀黎柒做咩？

都話唔係自由定價嘅店主出嚟怨囉
係其他人睇唔過眼po出嚟
上面屌店主啲人可唔可以睇清楚先啫

1. 要問吓印度孟加拉啲勞工點睇。如果禁止工廠「剝削」勞工，工廠可能會去其他國家設廠，印度孟加拉勞工就會失去就業機會。到底失業好啲定係被工廠剝削好啲，要問問啲勞工先知，我唔代佢地答。同樣，人地可唔可以咁樣攞書應該由偏見書房決定。今次我的書房想用$1200攞書，俾店員阻止之後加到$3000完成交易。大家同意$3000完成交易就無問題。
2. 我係覆緊上面果個人嫌平
3. 如果佢啲書亂到做唔成生意，市場自然會懲罰佢。你可以不滿佢啲書擺得亂，但佢開到3間分店，證明仲有好多人喺佢間店搵到書。

自由定價還自由定價
如果有人出極低價買兩本返去睇嘅話真心唔覺得有咩問題
佢個問題係佢係大量掃返去轉賣

最後佢賺幾多，我當然唔知，但我地知道嘅係佢由1間舖做到3間舖，常理推測都唔會係蝕住開。

只要賣家同意售價，掃返去轉賣都唔係問題。

不嬲唔要面子先係最搵錢

自由定價但嫌人地出價低係咩邏輯
我覺得5蚊佢覺得10蚊，每個人都唔一樣喎清

其實你先係有無睇上面講咩
一直有人話佢岩有人話佢錯
我地上面就係討論倫理道德佢以自由定價大量低買高售
你就沖岀黎話錯錯錯
我幾時有講過話佢錯？
我一直都以自助餐有無人會去拎哂所有野食去食呢種肉酸方法渣喎
你俾左錢你係岩但一直都講要其於互相尊重
上面已經講左做法無問題但食相難睇囉
你就咬死自助餐咩有限制食得哂咪得
咁我夠可以話我有俾錢你理得我要一千本定一萬本
呢d就係倫理道德問題個個角度唔同
我既角度覺得自助餐一開波好似餓狗搶屎攞哂d野食同係自由定價上大量低買高賣都係唔合理咁有咩問題？
你就係到講錯錯錯都唔知做乜9

所以大家上面都知自由定價既原意係咩
原意唔同睇法都會好唔同

我講自助餐既例子係一次過攞哂岀面d野食喎
就好似岩岩岀爐既肉你一個人拎哂成盤走又合唔合理？
你會覺得你有俾錢而餐廳又無限制你係合理
但人地會覺得你有咩理由一個人搶哂成盤肉
呢個就倫理道德問題大家都覺得合理無話邊個有錯

求其啦 自由定價都係gimmick野
出個價低又要比人影上網屌
明碼實價咪幾好

上面咪答左自助餐有限制
你覺得用自助餐做例子岩既
咁叫老細加返d規距好過係到屌客出得低

唔係間間都有
不過我講個例子都唔係想講無話邊個錯只係食相核突
我都覺老細要加d規矩防止呢d食相核突既人
仲有上面好似話唔係老細屌係其他人見到係到屌？
呢個唔清楚

每個人個價都唔同
如果佢出高價買咁多書你估會唔會有人屌？
根本係批評嘅人自己本身就企咗喺賣家立場
先會覺得件事有問題

老細冇出聲既話其他人更加冇資格出聲啦

自己賣左又要放上網公審，佢揾槍指住你咩on9無人逼你賣，賣左唔好後悔啦怨婦

唔係老細出聲，係有人睇唔過眼出聲。

老細事後喺FB出咗個post：

無買過舊書唔知舊書市場價
不過條友本身諗住用1000蚊買152本書
就算最後比佢加到3000都係20蚊本書？金拱門都買唔到wor
又話d書喺佢心目中有價值嘅先買嘅？

既然係咁就無野好屌你情我願

佢年年宣明會舊書$20本都掃成gip
佢再賣出去都唔只$20蚊啦

網上踢爆成日影個背面出嚟

拍片cap正面係基本喇

年年宣明會舊書義賣都好多人
從來唔會有「冷清」呢個情況

希望佢快撚d收皮
年年宣明會都見到佢拎紅白藍膠袋掃書

定價負數, 叫主辦倒貼好冇?

佢係所有地方都掃均哂 尤其是慈善義賣場 大把網友報料 連登上年都有 post 講過 搞到呢啲義賣書展一年少書過一年 書藉流通少左善款咪少左 不過呢啲舗頭遲早收皮 之前第一波疫情佛堂經書係可以播毒好多人 我就唔敢買舊書了

係自由定價 但佢係開放畀平民大眾 而唔係商業活動

每年太古坊都係重災區
呢個團伙恐怖到痴線
幾個幾個人唔同區咁掃
搞到最近兩年高質素嘅書越來越少

人地依家避重就輕轉移視線

今年武漢肺炎都冇乜舊書回收event了

你追post咪見到囉 講咗好多年 有睇下書有上Facebook 流下都會知
叫「我的書房」呀

呢間野不嬲仆街
有老人家喺佢到留書
點知有人開得高價啲就轉手賣咗比第個 冇啲信用

偏見書房老細事後喺FB出咗個post：

佢無禁止亦唔打算禁止其他書店去佢嗰度買書。

根本就係假自由定價，心中有貴賤價就已經唔係自由。扮清高。

從來唔買二手書

我冇講二手書喎先生你做咩姐

我的書房店主以往有幾樣野比人鬧：

1. 去漂書活動拎中學課本/ 垃圾書 換咗人地啲較好較靚嘅書，繼而轉售。（最為人垢病）

2. 慈善團體義賣活動，全家總動員咁去搜羅書籍，由活動開始一直到結束，不斷接力搜書，拎咗過百本堆埋一角，一直到好多個鐘後先比錢，變相剝奪其他人買到較好書籍嘅機會，因為一個人可能要逗留半個鐘一個鐘先睇到晒啲書，無可能會夠你幾個人咁快。後來有團體限制每人買書數量。(當然佢有比足錢，可以當係做慈善，但我覺得最大問題係令到其他人少咗機會買到書）

3. 買賣問題。有人曾經話叫佢預留書，佢應承左，之後去到又話賣咗比人；亦有人話比完錢買左書之後，行出門口，可能店主知道本書有價值，就叫住個客，搶返本書，退返錢比佢。

依家係負數？

如果佢賣得出，都算係幫本書搵到個好主人呀

自由定價唔係商業活動

仲有就係會賣漂書，有唔止一個網友喺佢鋪頭見到有禁止轉售印嘅漂書賣

我講得唔好 我引返其他巴打嘅一句
「原意上啲書唔係for你一批批收再拎去商業市場轉售牟利咁樣囉」

佢係極端毒撚黎

亦有人話比完錢買左書之後，行出門口，可能店主知道本書有價值，就叫住個客，搶返本書，退返錢比佢。

其實係咪可以call popo

你而家係捉人字卂蝨畀人捉返

唔係自由定價咩？咁負數都係自由定價，就應該可以啦；相反，如果你覺得負數唔得，咁即係自由定價外仲有某啲准則要守啦

老闆咁講我冇意見 但作為書友我就睇唔過眼囉

你唔講其實無人知
介紹下

M記就係發現出咗問題，所以之後加咗限制
咁書店發現有人濫用依個機制，但又唔諗辦法去限制人咁做，咁係書店問題喎

幾年前係一啲換書活動都見過有人投訴呢間二手書店嘅老細， 用自己鋪頭賣唔出嘅垃圾舊書嚟換一啲新淨嘅好書，可以話呢間二手書店嘅行為好早以前就已經為人所不齒。
我自己係覺得呢啲so called「文青活動」某程度上係有賴大家自律同埋守規，開頭定立呢啲規則/規矩嘅時候都係出於信任參加活動嘅文學愛好者，目的都係俾大家分享同交換自己嘅文學愛好，而冇諗到太多/設太多防。 當然你可以話個活動舉辦者係天真or直頭愚蠢，但我自己係會傾向於更為不齒同鄙視呢啲濫用規矩嚟牟利嘅人。
講真如果真係覺得冇問題嘅，咁同中國人有咩分別，最後咪玩爛晒大家都冇得享受個方便。

商業角度嚟睇 原本想收六蚊本書 人人都想低買高賣 無可厚非
佢用一毫子收一本都仲得添
人格角度嚟睇佢就係一個大仆街 唔使去到咁盡嘅
佢自己都作為書商 即係都有返咁上下眼光
大約都知本書嘅價值係幾多
用返個相宜價錢收書 大家好嚟好去唔得嘅
係要玩串個party 真係因住收尾嗰幾年

係，比咗錢如果酒店無限制，的確係可以拎哂所有野食。如果搞到其他人無野食，咁係酒店問題而唔係果個人嘅問題。

你可以屌鳩佢自私，不過佢有權咁做

啱呀，但係賣書果間無去做野去阻止人破壞市場操作，咁係書店嘅問題

唔明點解有人會屌返偏見轉頭
怪佢而唔係提佢set rules
我的書房嘅fans一般有兩種回應：
1 . 是非嚟啫，唔好理，唔使理，我買嘢㗎咋
2. 資本主義，一買一賣，係咁㗎啦，好出奇啊？

wtf

諗咗方法啦，限十本書嘛
但唔代表嗰個人係無問題
其次都有唔好，就係影響到真正有心人

講得好
其實我覺得同自由定價一樣
本本比1蚊冇話唔得
但真心係玩爛個規矩

有權唔代表咁做係正當
真係好撚賤，撐佢嗰啲人睇開咩書睇到咁撚樣

中國人dna好撚重喎你
係啊係自由定價
入到去唔1蚊1本買走就傻仔啦可？
掃啊!!!

開名啦，係人都知你講偏見書房
入得post都知咩事啦
抬價何來仆街之有，按照你哋買賣logic
睇嚟原價200嘅書由10蚊抬到20蚊真係好仆街啊

一撚尻樣 一個用繁體一個用簡體咁解
蝗咬蝗

1. 偏見書房自由定價本身係商業活動，而唔係慈善活動。商業活動唔需要限定顧客係有心人。
2. 我反對我的書房拎漂書活動啲書嚟賣，因為幾乎所有漂書group一開始已經講明謝絕商業用途，好多書嘅封面都寫明不得轉售，拎嚟賣係違反誠信。

我去咗偏見書房Facebook page睇留言。

見到有網民話：「一間書店行得通自由定價，代表著人民質素及文化程度夠高。如果行唔通就代表呢個地方人民質素未夠成熟去run呢個concept。」
依位網民的言下之意即係一間自由定價的書店執笠，就代表人民質素及文化程度唔夠高。

依個logic我覺得好有問題。
1. 假如我開一間自由定價餐廳。由於食物非常難食，每位食客憑良心俾好少錢我。
結果我間餐廳做唔住執笠，代表食客的質素及文化程度唔夠高嗎？
2. 一本高質素嘅書我覺得值$200，一個流浪漢覺得同一本書值$10。依位流浪漢其實都係一位非常有文化的愛書之人，就算佢成副身家只係得$50都要用$10嚟同我買書。最後我的賣書收入支付唔到租金、人工而倒閉，代表我的顧客都是沒有文化嗎？

我都唔明點解會屌偏見精神病

利申有係我的書房買書 但唔會盲撐 明顯呢單嘢係我的書店問題

其實根本唔需要提醒偏見書房set rules。
偏見書房試行自由定價已經一段長時間，有咩漏洞老細仲清楚過你。

第二點for呢單野有d意見，佢係會幫緊書流通，但佢個定價會令愛書人取得嘅門檻提高

屬於香港人嘅書店

咪就係叫做 我的書房

因為熟香港書店嘅個個都知乜水

終於有人講到個重點
佢今次呢單自唔自由定價 上面啲人可以慢慢拗理論 拗定義
但係你上面講嗰幾個例子 點計都唔撚係正常啦

咁多人都咁憎佢 話佢食相核突
根本唔係單純今次嘅問題
而係佢一大堆仆街事蹟

希望樓主pin你

例子

兩間書店都有問題
唔好以為偏見書房個店主無問題
兩間都唔會幫襯

由佢荃灣南豐幫襯到而家
希望佢之後改善經營手法啦

不了 去過一次太子嗰間
多垃圾書 多簡體書 又亂
加埋佢啲仆街野 真係一次都唔會幫襯

仆街野係講緊 #169

有時會搵到啲古怪書
不過呢個po 之前我都唔知佢啲仆街野
其實三間鋪大負擔咪縮減啲囉
執都多啲時間執

憑我自己實力買返嚟嘅，做咩要道歉

😦😦😦

TL;DR: 你們當中誰沒有罪的，才可以用石頭扔我

唔合法都大把人做

中華傳統智慧「殺頭生意有人做，賠本生意無人做」你估流？

我諗偏見書房都忍咗條友借義賣、漂書圖利好耐，講話定價太低只係一個手段，背後訊息係希望條友可以收歛吓

而唔係真係字面上：你定價低過我心目中個價喎

所以而家個個咪話佢仆街唔應該，全部道德指責，冇人話佢冇權

咁無辦法喎，條友擺到明唔care道德指責，佢自己都認咗

lm

咪答咗
15萬租
要靠炒書支持經營

但越揀越多，最後揀了152本，繁體簡體英文都有，付款3000元。

平均廿蚊本
依家二手書一本最多4-50蚊
廿蚊收真係已相當唔錯

鄧小樺啲邏輯又有啲戇鳩
撚知你會買新書塞入去

唔知啊 你講唔講

應該限制每次購買數目
去到活動最尾一日先解除呢個限制

去到最尾總有d好書冇人要, 到時你係咪大執特執
但一開波你已經掃哂, 令好多人想睇書都冇得睇

我的書房老闆拎無人要嘅書去漂係衰，鄧小樺俾錢買新書去漂係on9。
等於搞換妻活動，一面帶$200砵蘭街老雞，另一面竟然帶年輕貌美嘅女朋友(仲要係處女)。

有啲嘢未必係事實上嘅對與錯
係道德上嘅對與錯
香港唔少人都唔會理道德層面嘅嘢
所以先會出現「搵食啫，犯法呀」呢句嘢
冇錯，的確唔犯法
但仆街呢

極端啲咁講 你擺低1蚊搬晒佢成間鋪啲書走都係自由定價
不過你定價還定價 老細亦都有權唔賣俾你
唔好講到老細好似又要搞自由定價又玩唔起咁

最主要係人格方面
仲有人標偏見書房係黃店
其實店主唔撚係

日日好似怨婦咁出post, 頂唔順unfollow 了。
亦不想再去偏見買嘢。

有表態就係黃店
呢個係政治取態同人格無關
另外你有咩理由證明佢唔係黃？
你證明到我咪改返

店主食藍店之後人地同佢講返間餐廳係藍
好心一句提醒就封人
你覺得佢係黃店無所謂
我覺得佢人格有問題唔會幫襯佢
只係掛羊頭賣狗肉

個人觀感

其實人地為左錢不如出去打工
就算新書買出去都唔係好多錢搵
除非買工具書兒童中小學習作

有冇野prove到？

佢由一間開到三間

想多d人睇書，點解唔學圖書館咁，dum個印落去，咁樣就算轉賣都唔值錢

收藏用途咪又係係小圈子買賣
慈善義賣就set最低價格
漂書睇完就下手，唔會care多個印

我覺得即使唔知佢買新書去漂，但絕對知道漂書個度d書好過佢d垃圾書，所以先去用垃圾換好野

唔犯規則，但冇良心pk

講就講賣文史哲，其實乜嘢書都會收
收到個數量冇時間亦都唔打算執
間舖頭根本就係貨倉嚟

佢係鋪連埋倉咁做
其他二手書店好多都另外租貨倉
平啲但賣唔到嘢

自膠
Ok sor

利潤咁少都可以開到三間
就算係人哋免費送書
試過去過呢啲書店啲書真係落唔到手
嗰陣時喺碼頭有一間
是但執咗本俾20蚊當支持
但係我喺嗰度睇咗20幾分鐘都冇人比過錢
唔知碼頭嗰間係唔係即係呢一間？

真 有次係地攤有檔買雜物有袋聖誕護膚品試用裝細細袋咩都有啲咁市價應該80-120
我出一半價50蚊都叫合理掛
點知個啊婆好無禮貌仲打我隻手搶番袋護膚品
出價100蚊
我嬲撚到扔埋我朋友個袋即刻走

想賺錢你可以明碼實價唔好攞住呢個旗號呃飯食

第一點可唔可以拒絕如果真係呢本書相差價值太遠

係啊 義賣活動如果係推廣閱讀咁佢變相扼殺好多人閱讀嘅機會
當大部份嘅人去到都得返啲劣質嘅書就會冇心機再行落去

個老細就係連漂書都照賣

聽閒佢另一個cheap嘅位係會拎自己舖頭賣唔出嘅書去漂書
例如過期工具書之類
再將有價值/受歡迎嘅書拎走
所以冷冷清清其實都有機會因為佢呢啲行為

其實幾諷刺，冇文化既人賣文史哲書。

佢講就咁講 佢嗰間書店入邊根本垃圾居多

一陣間拒絕嘅話 上面班人又屌㗎啦
話規矩都冇寫明唔可以咁做

應該唔係 佢嗰三間都係喺太子同深水埗

如果係自己睇 但係都係一蚊一本咁買 你又覺得有冇問題
唔係引戰 係真係唔明

買開新書 睇完嘅書我送比人都冇所謂 就算佢攞嚟賣我都唔會介意

既然你問我覺得有冇問題 咁我就主觀咁樣答你
如果係真係負擔唔到 一蚊一本我覺得完全冇問題
但問心 有幾多人真係$20都比唔起
飲少啲汽水 零食都喺度啦
有時係睇你覺得本書值唔值嘅啫
我又未至於覺得文字有幾矜貴 但大把人覺得文字冇價值

另外唔追post嘅話可以睇埋 #169 同 #200

黃藍店呢啲不嬲唔同人有唔同尺度，用個人準則強加於他人身上係無鬼聊（甚至邊啲店黃邊啲度藍都係爭議）
指控人扮黃起碼要啲有力啲嘅證據啦吓話

提一句就封人係有啲奇怪，但咁都未至於「人格有問題」掛
最多咪係算自我唔接受他人意見
（可能店主識餐廳老闆知係黃，反而覺得提佢嗰個係抹黑打手呢）

咁都算「人格有問題」咁我的書房直頭係無恥啦

就當我同個老闆有私怨啦
私人野唔想再講
原來佢block埋我另一個朋友
令我更加憎佢

我唔幫襯
但你地想幫襯就係你地既事

而家focus喺其他方面，應該唔會拍住